廣州洗衣機大爆炸 房子炸成「廢墟」釀4傷

日前，中國廣州白雲區有一戶出租屋，突然發生大爆炸，房子被炸成「廢墟」，還引發衝擊波，導致4人受傷送醫。事後，房東稱，初步研判是房客的洗衣機爆炸。

陸媒12月24日報導說，22日下午3點多，廣州白雲蕭崗北門東街九巷一出租屋內突然發生爆炸。從監控視頻可見，伴隨着爆炸聲大量石塊和塵土從二樓飛瀉而下，門窗和防盜網被震落一地，地面一片狼藉。屋外的水管爆裂，水沿着外牆噴濺一地。

由於爆炸威力極大，一房一廳結構的房子被炸成「廢墟」。隔壁房屋也多處損毀嚴重，一面牆直接炸塌了。家裡的家電家具也無一倖免。

大爆炸共造成4人受傷，包括租客黃姓父子和他們的一個朋友。

黃先生表示，當時自己在屋內睡覺，爆炸發生時，兒子和他朋友正在客廳聊天，兩人燒傷嚴重，目前還在醫院ICU病房接受治療。

黃先生說，由於臥室門緩衝了一下衝擊波，他僅受皮肉傷。隔壁樓的一名老人家也被飛濺的玻璃割傷，仍在醫院接受治療。

事後，房東表示，初步研判是房客的洗衣機爆炸。

事實上，在中國大陸，洗衣機爆炸事件並不新鮮，早前，一位張姓女士用洗衣機清洗羽絨衣而發生爆炸，洗衣機蓋子和衣服都被炸飛。

中共央視曾在節目中進行了一項實驗，證實了這個危險性，製作單位將羽絨衣丟進洗衣機裡清洗。剛開始在清洗的過程中並未有任何異常，但是到了脫水這個步驟，洗衣機就發生巨大聲響，不但蓋子被噴飛，羽絨衣更是被炸得破爛不堪。

報導稱，因為洗衣機在高速旋轉的過程中，衣服裡的氣體會膨脹，沒有地方釋放，而外部的材質則和洗衣機的內壁摩擦產生靜電，到達臨界點時就發生爆炸。

對於洗羽絨衣的正確方法，洗衣店老闆說，羽絨衣必須要用水洗，不能乾洗，否則衣服裡面的羽絨會粉碎。洗乾淨後也必須使用慢速風乾，如此羽絨才會蓬鬆，也不會引發爆炸。

央視上述的說法引發質疑，認為有意為國產洗衣機質量差找借口。有網友說，國產洗衣機不能洗羽絨衣，難道說國外產的洗衣機也有這種問題？也會發生爆炸？

報導稱，因為洗衣機在高速旋轉的過程中，衣服裡的氣體會膨脹，沒有地方釋放，而外部的材質則和洗衣機的內壁摩擦產生靜電，到達臨界點時就發生爆炸。

以爆裂嘅高速旋動

CLS

感謝黨

氣體會膨漲